Сделать:
1) Лабораторную работу №1 на Си
страницы 15,16
2) Лабораторную работу №3 на С++
вариант1, страница 22

Обе работы сделать в среде Visual Studio 2017 Express 
В линуксе, на КодБлоках делать категорически не рекомендуется.

wzorin@gmail.com